{
    "question": "Berikut yang termasuk campuran heterogen adalah\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>campuran yang zat penyusunnya tidak tercampur sempurna, sehingga zat penyusun tersebut masih dapat dibedakan. Campuran ini terbagi menjadi dua jenis, yaitu suspensi dan koloid.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> Contoh campuran heterogen:</p><p>*Debu.</p><p>*Asap pembakaran.</p><p>*Keju.</p><p>*Awan.</p><p>*Kabut.</p><p>*Cat.</p><p>*Tinta.</p><p>*Margarin.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kaka </p><p>maaf klau slah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-sistem-pengolahan-lahan-tanaman-perkebunan-393",
            "question": "Sebutkan beberapa sistem pengolahan lahan tanaman perkebunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>memberi pupuk</li><li>menyiram secara teratur</li><li>memastikan terkena cahaya matahari</li><li>menggunakan bibit tanaman yang berkualitas</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-pencernaan-pada-hewan-cacing-jelaskan-667",
            "question": "Bagaimana sistem pencernaan pada hewan cacing? jelaskan! \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sistem Pencernaan Cacing</p><p>Pencernaan dilakukan dalam sebuah tabung kecil. Mulai dari mulut, kerongkongan, kemudian tembolok, lambung usus halus, dan berakhir di anus. Namun, pada cacing pita, proses pencernaannya tidak seperti cacing tanah. Ia hanya menyerap sari makanan dengan kulitnya.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sistem Pencernaan Cacing</p><p></p><p>Pencernaan dilakukan dalam sebuah tabung kecil. Mulai dari mulut, kerongkongan, kemudian tembolok, lambung usus halus, dan berakhir di anus. Namun, pada cacing pita, proses pencernaannya tidak seperti cacing tanah. Ia hanya menyerap sari makanan dengan kulitnya.</p><p></p><p>jangan lupa follow:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-daur-hidup-itik-dan-kupu-kupu-182",
            "question": "Persamaan dan perbedaan daur hidup itik dan kupu-kupu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>persamaan;sama samaa melewati masa bertelur</p><p>perbedaan;kupu kupu melewati masa menjadi pupa (kepongpong) sedangkan itik tidak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-identifikasilah-dan-tunjukkanlah-berbagai-dampak-sampah-ba-964",
            "question": "Tugas: Identifikasilah dan tunjukkanlah berbagai dampak    sampah bagi lingkungan. Diskusikan dalam kelompokmu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dapat menyebabkan banjir,tanah jadi tidak subur,air sungai tercemar,dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-prinsip-prinsip-pengolahan-bahan-limbah-lunak-diantaranya-red-674",
            "question": "30. Prinsip-prinsip pengolahan bahan limbah lunak diantaranya Reduce, yang artinya    A. memilih barang yang dipakai\r\nB. meminimalisir barang yang kita gunakan\r\nC. mendaur ulang\r\nD menghemat bahan yang kita pakai\r\ntolong dong bantu saya yh plis \r\nkalo kalian yg sesama orang islam pasti ngebantu orang yang susah jadi tolong bantu yah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>  <strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Meminimalisir</strong><strong> </strong><strong>barang </strong><strong>yg </strong><strong>kita </strong><strong>gunakan</strong></p><p></p><p>  Contoh kegiatan reduce: Mengurangi penggunaan tisu dan mengganti dengan saputangan atau menggunakan tisu dengan lebih bijak. Mengurangi penggunaan kantong plastik dengan membawa tas belanja sendiri.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.menimalisir barang yang kita gunakan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bener :v</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-di-daerah-indonesia-timur-banyak-terdapat-pohon-kayu-putih-u-661",
            "question": "11. Di daerah Indonesia timur banyak terdapat pohon kayu putih. Untuk mendapatkan    minyaknya masyarakat melakukannya dengan cara menyuling daunnya. Pada proses ini\r\nterjadi perubahan wujud yang disebut ....\r\nc. mengembun\r\nd. menguap\r\n12. Perubahan wujud yang terjadi pada saat pembuatan agar-agar adalah contoh peristiwa ....\r\nc. mengembun\r\nd. mengkristal\r\na. mencair\r\nb. membeku\r\na. menguap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.mengkristal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-salah-satu-pengolahan-limbah-lunak-dengan-cara-mendaur-ulang-116",
            "question": "27. Salah satu pengolahan limbah lunak dengan cara mendaur ulang disebut    A limbah lunak anorganik\r\nB. limbah lunak domestic\r\nC. limbah lunak organik\r\nD. limbah lunak pertanian\r\ntolong bantu yah jawab dgn benar kalo kalian orang islam pasti tau kan tolong menolong. \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>semoga bener :v</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>c.limbah lunak organik </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-urine-berwarna-kuning-dan-berbau-karena-adanya-a-sisa-a-284",
            "question": "23. urine berwarna kuning dan berbau    karena adanya ....\r\n\r\na. sisa air dan gas belerang\r\nb. sisa obat berwarna kuning\r\nc. sisa makanan dan gas karbondioksida\r\nd. zat berwarna empedu dan amonia\r\n\r\n\r\njawab ya ok biar mabar ff dan mlbb kita :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d. Zat bewarna empedu dan amonia <br><br>Warna kuning disebabkan oleh zat warna empedu, yaitu pigmen yang dihasilkan dari perombakan hemoglobin.<br><br>Adanya bau pada urine disebabkan zat amonia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dan-jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-produksi-ur-852",
            "question": "Tuliskan dan jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi produksi urine\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Usia</p><p>\u2022Hormon ADH</p><p>\u2022Jumlah/volume air yang dikonsumsi</p><p>\u2022Cuaca/suhu lingkungan</p><p>\u2022Gaya hidup dan aktivitas</p><p>\u2022Kondisi psikologis</p><p>\u2022Kesehatan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisme-yang-mampu-berfoto-sintesis-998",
            "question": "Organisme yang mampu berfoto sintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di muka bumi, hanya ada beberapa makhluk hidup yang dapat melakukan fotosintesis. Di antaranya adalah tumbuhan, alga, dan beberapa jenis bakteri. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}